\SetVersePairs{
  {}%
    {\item \VSup{1cd}\Inchoatio{Que}[ ]{não} entra no caminho \MediatioI{dos}{mal}{va}[dos,] nem junto aos zombadores \TerminatioI{vai}[ ]{sen}{tar}-se.},
  {\item \VSup{2}\Inchoatio{Sed}[ ]{in} lege Dómini vo\MediatioI{lún}{tas }{e}[ius,] et in lege eius meditátur di\TerminatioI{e}[ ]{ac}[ ]{no}cte.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{2}\Inchoatio{Mas}[ ]{en}contra seu prazer na \MediatioI{lei}{ de }{Deus}[,] e a medita, dia e noite, \TerminatioI{sem}[ ]{ces}{sar}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{3ab}\Inchoatio{Et}[ ]{e}rit tanquam lignum plantátum secus de\MediatioI{cúr}{sus a}{quá}[\-rum,] quod fructum suum dabit in tém\TerminatioI{po}{re}[ ]{su}o.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{3ab}\Inchoatio{Eis}[ ]{que} ele é semelhante a \MediatioI{u}{ma }{ár}[vore] que à beira da torrente es\TerminatioI{tá}[ ]{plan}{ta}da.~\Antiphona},
  {\item \VSup{3cd}\Inchoatio{Et}[ ]{fó}lium \MediatioI{e}{ius non }{dé}[fluet,] et ómnia quæcúmque fáciet pro\TerminatioI{spe}{ra}{bún}tur.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{3cd}\Inchoatio{E}{la} sempre dá seus frutos a seu \Flexa{tem}[po,] e jamais as suas folhas \MediatioI{vão}{ mur}{char}[.] Eis que tudo o que ele faz vai \TerminatioI{pros}{pe}{rar}.~\Antiphona}
}